\begin{enumcyr}
    \item Из верхней точки окружности по гладкому желобу под углом $\varphi$ к вертикали начинает
        скользить шарик. За какое время он достигнет окружности, если ее диаметр $D$?
    \item Из точки $A$ по спицам с разным наклоном одновременно начинают скользить без трения маленькие
        бусинки. На какой кривой будут находиться бусинки в момент времени $t$?
\end{enumcyr}
\answer{
    \begin{enumcyr*}
        \item $t = \sqrt{\frac{2 D}{g}}$.
        \item На окружности диаметра $\frac{g t^2}{2}$ с верхней точкой $A$.
    \end{enumcyr*}
}
\tags{савченко, кинематика, равноускоренное движение}